[連登有愛系列][求助post]屋企有個仆街老豆

我講少少背景先

我出世無耐，我就俾左第家人臭大，一臭就差唔多廿幾年，佢地都當我係一份子，我親生呀媽一直都有留意住我既，呀爸係除左新年拜山既日子之外，一句野都冇同我講過。

兩年幾前，一直照顧開我個家人，因為其中一個家庭成員要結婚，我明白我始終唔係屬於個到，所以我離開左佢地，去左我一個親戚到住，諗返都幾唔好意思 ,仍然我親生屋企人知我要搬都仲係不問不聞

1年前既10月，我呀媽有左cancer，我每次去探病我呀婆同我呀媽都會講好多老豆既野我知，先知我老豆好仆街，成日差人錢唔還，爛賭，成日唔開工蛇返鄉下，呀媽過左身後，我老豆好冷淡咁掉低句"你想搬返黎既，隨想都可以"然後將所有野留俾我搞，之後又係對我不聞不問。
大概4 月到，我細表弟因為升中，所以要搬返黎住（之前係因為我要搬入黎，所以佢就搬左去佢姑媽到住，sorry 細表弟 ),所以我又再次搬，今次搬左去一間旺角套房。

好啦重點黎啦（sorry, 前面講得長左少少 ）

年28，親戚食飯，我呀妹捉我埋一兩邊傾計（親生，但好少傾計，係呀媽過左身我地先傾返多d)
佢問我借錢，我問佢兩句先知，原來老豆成日返大陸唔開工，又一蚊都唔留低俾呀妹，心諗係咪痴線架，咩人黎邊有咁對自己d 仔女架，我俾左錢佢之後叫佢以後有d咩同我講，唔好咁辛苦自己撐。
年初二啦，係呀婆到拜年，佢又捉我埋一角傾計
佢話我知老豆無耐之前娶左另一個女人，個女人仲帶住個十幾歲既細路，仲成日帶返屋企訓，當酒店咁，佢地既待遇仲好過我你同呀媽，老豆仲我叫千奇唔好同呀哥&呀婆講，我忍唔住覺得呀哥你需要知。呀妹仲講左好多野我聽，包括老豆講我d 咩呀，周圍同人講個老婆（我媽）點差呀等等。
我聽完沉默左一段時間，我覺得需要開始照顧返個妹同埋老豆咁搞法個妹唔知會俾佢點對待，我突然彈左句，不如我搬返黎同你住，我講完心知不妙，佢係咁話好，仲流住兩滴眼淚咁話，其實我想同你住好耐，我地失散咁多年，而且呀媽又過左身。
我諗諗下都好既，起碼叫有個親人，咁先似屋企，之後同佢講不如搬出黎，至少環境好d, 我地又有自己空間，唔洗同老豆二奶督眼督鼻，佢都好既。

今日無啦啦反口，叫我不如搬返去同二奶死過，間屋係我地既，無理由讓俾二奶etc.....一埋理由，我明佢想表達d 咩，佢對間屋充滿回憶，我話左佢知要搬既理由同係遲早既事實，我連一半既人工都願意拎出黎租屋同養佢，佢打死都唔想搬。

長左少少，sorry
咁多位巴絲，有咩方法説服呀妹搬出黎
btw 目前係咪應該同佢一齊申請公屋先？

間屋係邊個架？你阿媽買？

公屋
業主係老豆，但有我同呀妹既名

幫手推

如果你同你妹妹要排公屋 好似要係原先個公屋除左名先可以排

咁可唔可以申請分戶

pish

再pish

三連

四連

如果你呀妹未成年就搵社工，你老豆仆硬街
你做監護人+呀妹住入去，你老豆就可以準備訓街，講到有咁慘得咁慘，社工最叻做依味嘢。